稱憂炒車影響升遷 休班警找妻頂包 同妨礙司法公正候判

【本報訊】休班警稱當值逾20小時後駕車回家，其間撞欄翻車，竟棄車回家找妻子頂包，惟途經車輛的攝錄機拍到意外一刻而東窗事發。休班警及妻子昨承認妨礙司法公正等罪，其中休班警辯稱打瞌睡導致意外，因之前超速駕駛定罪令他錯失升職機會，案發時碰巧正準備調往重案組，為免重蹈覆轍再次影響仕途，才會鋌而走險犯案。

記者：黃幗慧

■被告李瑩瑩（右）審訊後換衣服及戴上口罩，在親友陪同下離開法院。

被告張振豪（37歲）承認一項不小心駕駛罪，並與妻子李瑩瑩（38歲）另承認一項作出傾向並意圖妨礙司法公正的行為罪。署理總裁判官蘇惠德為二人索取背景及社服令報告，押後至本月18日判刑，並指張是始作俑者罪責較重，故須還柙；而李角色被動，因愛護兒子及丈夫才犯案，故准她繼續保釋。蘇官下令張賠償7,500元防撞欄及燈柱的維修費予路政署。

妻准保釋 變裝離開法院

辯方求情指張在案發前當更逾20小時，下班後駕車回家，其間因太累而「瞌着」。意外時私家車反轉再墮地，已不能再駕駛，故他棄車回家。兩被告育有一名5歲兒子，若二人同時判監，「成個家會散」，故懇請法庭判處二人社會服務令。

案發於去年7月25日早上6時15分，一輛私家車在龍翔道東行線撞向防撞欄及燈柱後停在路中心。交通警到場時，已找不到司機或乘客。警方根據車輛登記地址，到順利紀律部隊宿舍單位調查，李應門後聲稱自己當時是司機，並通過呼氣測試，而張則自稱乘客。

同日傍晚6時，《蘋果日報》上載途經車輛攝錄機拍下的片段，顯示私家車司機為一名男子，並非女性；男司機在意外後落車，當時車上並無乘客。翌日，兩名被告到警署自首，因誤導警員而被捕。張解釋意外前一刻曾打瞌睡一秒。

法庭昨於中午前已處理完本案，獲保釋的李原本辦妥手續後便可離開，但她卻待在法庭大樓內，其間「換衫易容」，由長西裝褸併西褲變成T恤配牛仔褲，更換皮鞋及清掉化妝後再戴上口罩，企圖避過記者追訪。惟她一度脫下口罩，結果還是逃不過記者注意，直至下午近3時終離開法院。

案件編號：KTCC41/18